%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-listings}
\usepackage[a5paper,margin=1.0cm]{geometry}

\pagestyle{empty}

\title{Suites Dérivation Sujet B}
\date{17/04/2015}
\classe{1\up{e}S3}
\dsnum{DS \no8}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[Termes d'une suite --- 4 points]~
  Soient :
  \begin{itemize}[$\bullet$]
    \item $u$ la suite de premier terme $u_2=3$ et $u_{n+1}=3u_n+1$ ;
    \item $v$ la suite définie sur $\mathbb{N}$ par $v_n=\frac{1}{n+1}$.
  \end{itemize}

  \begin{enumerate}
    \item Calculer $u_4$.
    \item Quelle est la valeur du troisième terme de la suite $u$ ?
    \item Calculer le terme de $v$ de rang 4.
    \item Donner les quatre premiers termes d'une suite ni croissante ni décroissante.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Variations --- 5 points]
  Soit $u$ la suite définie sur $\mathbb{N}$ par :
  \[
    \systeme{
      u_0 = 18
    }{
      u_{n+1} = \frac{7u_n}{n+1}
    }
  \]
  On admet que pour tout $n\in\mathbb{N}$, $u_n>0$.
  \begin{enumerate}
    \item Montrer que $\frac{u_{n+1}}{u_n}\leq1$ si et seulement si $n\geq6$.
    \item En déduire que $u$ est décroissante à partir d'un certain rang que l'on précisera.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Suite et Dérivées --- 11 points]
  L'objet de l'exercice est d'étudier les variations de la suite $u$ définie sur $\mathbb{N}$ par $u_n=\frac{n^2+3}{4(n+1)}$.

On considère $f$, la fonction définie sur $\mathbb{R}^+$ par $f:x\mapsto \frac{x^2+3}{4\left( x+1 \right)}$.
  \begin{enumerate}
    \item \emph{Étude de $f$}
        \begin{enumerate}
          \item Montrer que $f'\left( x \right)=\frac{x^2+2x-3}{4(x+1)^2}$.
          \item Montrer que $f'(x)\geq0$ si et seulement si $x\geq1$.
          \item En déduire les variations de $f$.
        \end{enumerate}
      \item En déduire les variations de $u$ sur $\mathbb{N}$.
      \item \emph{Etremums}
        \begin{enumerate}
          \item La fonction $f$ a-t-elle des extremums ? Si oui, lesquels ?
          \item Quelle est la plus petite valeur atteinte par $u$ ?
        \end{enumerate}
  \end{enumerate}

\end{exercice}


\end{document}
